梁天琦 :我地只是撕裂社會虛偽的表皮，如果這是分化與撕裂，我也會繼續這樣做

梁︰根源在政策本身。我們指出政策上的問題，要求改變，怎能指摘我們增加社會撕裂呢？如果這兩星期，我一言不發，不提及我的政治主張，安然入閘，然後這個社會就在「法治」下繼續生活。沒有人指出國王的新衣，難道他便有穿衣服嗎？我們只是撕裂社會虛偽的表皮，讓更多人看見，如果這是分化與撕裂，我也會繼續這樣做。

單程度制度下的一個新移民，今天能夠成為本土派組織的其中一個發言人。你覺得香港人真的會因為一個人的出身，而去歧視他嗎？我們只會鄙視一個人的行為。有人批評新移民，是因為新移民本身，抑或因為新移民的行為呢？我覺得大部分的批評是針對一個人的行為（而非身分）。當中可能會有言論過火，但這也是因為（事情本身）。
譚︰呈請若失敗了，下一步是怎樣？
梁︰這樣的話，就代表社會上全部方法用盡，都無法得到應有公義。好理性的結論就是，只有革命一條路，這是事實。問題只是怎樣去實現。我覺得我們做的工夫，都是沿着這條路去走︰影響社會，影響民心。這半年我覺得我們有一定的成績。
譚︰這是兩種時間觀呢，革命和組織工作。
梁︰革命當然是長線的，難道是一天半天嗎。辛亥革命固然指辛亥年發生的武昌起義，但我們更泛指多場起義，16年的時間。我和你講下星期會成功，或有一個確切的時間，一聽就知道是騙人啦。
譚︰你媽媽支持你嗎？
梁︰支持，由大中華膠慢慢變成本土派的支持者。
譚︰你媽媽為什麼會支持本土派？
梁︰因為我們之所以來到香港，是我們希望追求自由，脫離暴政。而如果香港也變成了被暴政操控的地方，我們也要追求這個地方的自由，放在首位。香港是神州大陸最後一個自由的堡壘，連這個堡壘也失守的話，是不堪設想的。其實劉曉波也批判過大一統的心態。他說，如果大一統的結果得出來的是奴役，又有什麼意思。今天中國大一統就意味着延伸它的暴政與奴役。

借位
(正經)(請給我長期置頂) 整合被控義士進程 一個也不能少不是口號！